{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel auteur, lauréat du prix Nobel, a écrit 'Cent ans de solitude'?",
            "TrueAnswer": "Gabriel García Márquez",
            "FalseAnswer": [
              "Jorge Luis Borges",
              "Isabel Allende",
              "Julio Cortázar"
            ],
            "Explanation": "'Cent ans de solitude' est un chef-d'œuvre du réalisme magique écrit par l'auteur colombien Gabriel García Márquez."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle langue 'Millénium, Les hommes qui n'aimaient pas les femmes' a-t-il été initialement écrit?",
            "TrueAnswer": "Suédois",
            "FalseAnswer": [
              "Norvégien",
              "Danois",
              "Finnois"
            ],
            "Explanation": "Le thriller de Stieg Larsson a été initialement intitulé 'Män som hatar kvinnor' et a été publié en suédois en 2005."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays se déroule 'Le marin rejeté par la mer' de Yukio Mishima?",
            "TrueAnswer": "Japon",
            "FalseAnswer": [
              "Chine",
              "Corée",
              "Vietnam"
            ],
            "Explanation": "Ce roman de Yukio Mishima explore les thèmes du Japon d'après-guerre à travers une histoire tragique située à Yokohama, au Japon."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre principal de 'Norwegian Wood', le roman de Haruki Murakami?",
            "TrueAnswer": "Tokyo",
            "FalseAnswer": [
              "Osaka",
              "Kyoto",
              "Hiroshima"
            ],
            "Explanation": "Le roman se déroule principalement à Tokyo à la fin des années 1960, capturant l'atmosphère des manifestations étudiantes et de la contre-culture de la ville."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'L'ombre du vent', initialement écrit en espagnol?",
            "TrueAnswer": "Carlos Ruiz Zafón",
            "FalseAnswer": [
              "Pablo Neruda",
              "Albert Camus",
              "Garcia Lorca"
            ],
            "Explanation": "Le roman à succès de Carlos Ruiz Zafón se déroule dans l'après-guerre à Barcelone, entrelaçant mystère, romance et éléments gothiques dans son intrigue."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle langue 'L'Alchimiste' de Paulo Coelho a-t-il été publié pour la première fois?",
            "TrueAnswer": "Portugais",
            "FalseAnswer": [
              "Espagnol",
              "Français",
              "Italien"
            ],
            "Explanation": "'O Alquimista', initialement écrit en portugais, est un roman philosophique qui a été traduit dans de nombreuses langues à travers le monde."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman norvégien 'Le monde de Sophie'?",
            "TrueAnswer": "Jostein Gaarder",
            "FalseAnswer": [
              "Karl Ove Knausgård",
              "Henrik Ibsen",
              "Sigrid Undset"
            ],
            "Explanation": "Le roman philosophique de Jostein Gaarder guide les lecteurs à travers l'histoire de la philosophie, mêlant fiction et éléments éducatifs."
          },
          {
            "Question": "Quel pays sert de cadre au roman 'L'insoutenable légèreté de l'être' de Milan Kundera?",
            "TrueAnswer": "Tchécoslovaquie",
            "FalseAnswer": [
              "Hongrie",
              "Pologne",
              "Autriche"
            ],
            "Explanation": "Le roman examine l'amour, la politique et la condition humaine dans une histoire complexe située à Prague, en Tchécoslovaquie."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle langue 'Le Problème à trois corps' de Liu Cixin a-t-il été initialement écrit?",
            "TrueAnswer": "Chinois",
            "FalseAnswer": [
              "Japonais",
              "Coréen",
              "Vietnamien"
            ],
            "Explanation": "Ce roman de science-fiction de renom a été publié pour la première fois sous le titre 'San Ti' en chinois et a rencontré un succès international grâce à ses traductions."
          },
          {
            "Question": "Quelle de ces langues n'est pas la langue maternelle de Haruki Murakami, l'auteur de 'Kafka sur le rivage'?",
            "TrueAnswer": "Coréen",
            "FalseAnswer": [
              "Japonais",
              "Anglais",
              "Chinois"
            ],
            "Explanation": "La langue principale de Haruki Murakami est le japonais, et ses œuvres ont été largement traduites dans de nombreuses langues."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la nationalité de l'auteur du 'Nom de la rose'?",
            "TrueAnswer": "Italien",
            "FalseAnswer": [
              "Français",
              "Allemand",
              "Espagnol"
            ],
            "Explanation": "Umberto Eco, un auteur italien, a écrit ce mystère historique qui mêle sémiotique, études médiévales et thriller théologique."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays scandinave se déroule 'Le bonhomme de neige' de Jo Nesbø?",
            "TrueAnswer": "Norvège",
            "FalseAnswer": [
              "Suède",
              "Danemark",
              "Finlande"
            ],
            "Explanation": "'Le Bonhomme de neige', faisant partie de la série de détectives Harry Hole, se déroule à Oslo, en Norvège, explorant des mystères sombres et glaçants."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays se déroule l'action principale de 'L'Étranger' d'Albert Camus?",
            "TrueAnswer": "Algérie",
            "FalseAnswer": [
              "France",
              "Grèce",
              "Maroc"
            ],
            "Explanation": "Le roman se déroule dans la ville côtière d'Alger, en Algérie, où les thèmes existentialistes se dévoilent à travers les expériences du protagoniste."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle langue le roman 'L'Élégance du hérisson' de Muriel Barbery a-t-il été écrit à l'origine?",
            "TrueAnswer": "Français",
            "FalseAnswer": [
              "Italien",
              "Allemand",
              "Espagnol"
            ],
            "Explanation": "'L'Élégance du hérisson', initialement en français, dépeint la beauté et l'intellect cachés dans un immeuble parisien de haut standing."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays sud-américain se déroule 'La maison aux esprits' d'Isabel Allende?",
            "TrueAnswer": "Chili",
            "FalseAnswer": [
              "Argentine",
              "Pérou",
              "Brésil"
            ],
            "Explanation": "Le premier roman d'Isabel Allende se déroule dans un pays non nommé ressemblant au Chili, capturant les tourments politiques et sociaux de l'époque."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle langue le roman 'La Végétarienne' de Han Kang a-t-il été écrit à l'origine?",
            "TrueAnswer": "Coréen",
            "FalseAnswer": [
              "Chinois",
              "Japonais",
              "Vietnamien"
            ],
            "Explanation": "'Chaeshikjonjae' a été publié pour la première fois en coréen, explorant les implications psychologiques et sociales de la décision d'une femme d'arrêter de manger de la viande."
          },
          {
            "Question": "De quel pays l'auteur Orhan Pamuk est-il originaire?",
            "TrueAnswer": "Turquie",
            "FalseAnswer": [
              "Iran",
              "Iraq",
              "Égypte"
            ],
            "Explanation": "Orhan Pamuk, figure majeure de la littérature turque, explore les thèmes de l'identité, de la politique et de l'histoire dans ses œuvres."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle langue 'Chronique de l'oiseau à ressort' de Haruki Murakami a-t-il été écrit à l'origine?",
            "TrueAnswer": "Japonais",
            "FalseAnswer": [
              "Anglais",
              "Chinois",
              "Coréen"
            ],
            "Explanation": "'Nejimaki-dori Kuronikuru', publié pour la première fois en japonais, est connu pour son mélange de surréalisme et de contemplation existentielle."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays se déroule le roman 'Le Maître et Marguerite' de Mikhaïl Boulgakov?",
            "TrueAnswer": "Union soviétique",
            "FalseAnswer": [
              "Allemagne",
              "France",
              "Italie"
            ],
            "Explanation": "Boulgakov situe le roman à Moscou, entrelaçant des éléments historiques et surnaturels avec une satire aiguisée et une exploration philosophique."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle langue le roman 'Blindness' de José Saramago a-t-il été écrit à l'origine?",
            "TrueAnswer": "Portugais",
            "FalseAnswer": [
              "Espagnol",
              "Italien",
              "Français"
            ],
            "Explanation": "'Ensaio sobre a cegueira', initialement en portugais, offre une allégorie stimulante sur une société frappée soudainement par la cécité."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}